獨派：中港貿易糟透了 疫苗為例 港被魚肉 中港之間貿易要平衡

我是認同, 站著人道和商業立場, 香港的疫苗都可以賣大陸. 只是說, 有幾件事需要注意的.

第一, 這是因為香港的過去留存的制度才導致香港的疫苗較可信的, 而這正是中國所支持的懶惰官僚為了行政方便而在破壞的東西, 再這樣下去, 終有一天香港的疫苗會像鉛水和城大的屋頂一下塌下. 故此, 必須趁塌壞之前, 維護和修補已經受損的制度, 以及實現應有的承諾.

第二, 香港人賣疫苗給中國人, 以及日後所有的交易, 請知道這是你情我願, 平等的交易. 而不是誰有恩於誰, 不要再有甚麼人說甚麼沒有我們買你們的疫苗, 你們的產業就完蛋了, 或相反. 我們也不想被當是恩主, 因為真的有錢賺. 我們希望的是體現到, 不論買賣甚麼都是商業, 不是恩主.

第三, 這些利益應該均沾, 應該能改善香港人的生活空間和尊嚴, 而不是只有少數人, 特別是中國政府相關有關係的人能得到利益, 最終反而惡化了大部份人的情況.

第四, 我們有必要將目前會不斷將各項藥物, 食物, 工程標準降低, 意圖令香港更像中國的政府, 予以檢討並清理所有此類人員. 否則不久之後香港變成中國一樣, 那中國人也不會有疫苗用, 只會有標著香港品牌但實際上是中國的東西, 就像某個鳥衛視一樣.

Jack Cheung
最終是醫管局用中國的疫苗，聲稱一樣有效
他們最可惡之處，是明明把你當救生圈，卻在事後反過來同化你、把你好的東西拿走
#正如他們的東江水一樣

Cheng Lap
他們不明白可靠的疫苗, 不是一個中世紀帝國可以生產的.

從這點才開啟出「其實香港的生命線不是陸路而是海路」, 而再推論出, 「保護香港的生命線, 靠的軍隊不是陸軍而是海軍」. 而這時候發覺香港的米是不是來自中國這點破產了, 就會有人轉為說, 香港的豬肉, 雞肉, 蔬菜都是來自中國的, 否則香港沒有這些副食品.

而再從這點中看, 是否除了中國附近沒有這些食品的產地? 第一是, 其實這些產品根本不需要近, 香港吃泰國雞都沒有問題. 第二是, 其實臺灣是盛產以上的農產品, 所以可以看到, 香港可以以臺灣作為農業貿易的對象, 泰國, 越南, 臺灣足夠滿足香港絕大部份的農業需求.

Simon Pang:
香港, 其實是食巴西雞
鮮雞才是大陸入口.....才怪呢, 香港有自己的養雞場

黃文昇: 大陸雞…苗囉

蓋艾倫:
豬肉有雪藏巴西豬，係淡水魚同菜要陸屬

Cheng Godchild:
蓋艾倫 759 D 波蘭豬平到我都唔信, 豬軟骨十幾蚊一磅.
而香港大部份雞肉來自巴西, 只有新鮮豬牛雞來自大陸.

不過, 即係咁, 全世界都無乜邊幾個地方好似香港人咁咀刁一定要食鮮肉的, 無得食鮮肉其實唔會死人...

Kwok Yuk Yau:
茶餐廳都係用巴西雞, 巴西運過來都可以平過大陸, 代表其實關鍵只係有冇建立出貿易線

Phikiptam Tang:
香港獨立了 , 中國一樣會供應上述的糧油魚菜的 , 價錢會更平 , 安全標準會更高 , 因為沒有了賣港政府的政策協助 , 不改進 , 市場便給其他來源地瓜分了。

偉大的中國作家魯迅經常感嘆他的國家，他寫道，「對於異族歷來只有兩樣稱呼，一樣是禽獸，一樣是聖上」，但從沒有說「他同我們也一樣」。

美國彭斯副總統昨天的演講引發廣泛討論，值得注意的是，他在演講結束前居然引用魯迅的話，還有一句所謂中國古諺。

首先是：The great Chinese storyteller Lu Xun often lamented that his country, and he wrote, “has either looked down at foreigners as brutes, or up to them as saints,” but never “as equals.”

據台灣小說家朱宥勳所言，這句話的原文是「中國人對於異族，歷來只有兩樣稱呼：一樣是禽獸，一樣是聖上。從沒有稱他朋友，說他也同我們一樣。」出自《隨感錄》的一篇短文。

Edmond Chui:
今次不同意立子，大陸人係抖M性格，心目中無平等可言，香港一定要擺出高高在上不可一世臭串格，對大陸人施以禁運，重重嚴懲之後施恩將疫苗丟響地俾佢執，佢先會真正尊重你，跟佢平等只顯示你軟弱，弱者就係可欺負對像，最近美國才剛摸通門路，看來香港要學一學。

Taiman Chan:
陶19有講過一個故仔，唔知真唔真，大概話大陸個frd請人裝修，未開工揾定爛仔先打鑊甘，警告裝修佬唔好諗住出蠱惑乖乖咁做，唔係嘅話恐怕後患無窮。

中世紀 咁睇得起老共